山本寬(叔)：和差點解僱我的京都(動畫)，不是其他動畫公司能比

作為參考的涼宮春日的『God knows』驚人到要我差點昏過去。”

“WUG的『Beyond the Bottom』能製作成那樣，真的不得不感謝京都動畫啊。”

“『God knows』之後還有首『Lost my music』，雖然演奏畫面只有一點點。”

“我當時要是『涼宮春日』的監督的話，肯定會把這話的叫山本什麼寬的31歲臭小鬼演出給解雇了。”

“不過當時我確實處在被解僱的邊緣。”

“可見當時的京都動畫有多厲害，不是其他連名字我都不想說的動畫公司能比的。”

ライブアライブ

2017/6/21 22:48

遂にコンテが大メインクライマックスの、最後の演奏シーンに差し掛かり、あれ？どこまでやればいいんだ？と思って、参考までに『God knows...』の尺を計ってみる。
2分38秒・・・。
鬼やわ・・・。
カット数では49。
ここで一旦、気を失いかける。

因みに『Beyond the Bottom』の時は、ネクストストーム10カット、I-110カット、WUG20カット、計40カットと決めていた。
それ以上は制作上無理だったからだ。

それをあれだけ濃密なTVシリーズで超えてたんだね・・・。
本当、京アニには感謝しかないわ・・・。

この後に更に（演奏シーンはちょっとだけど）『Lost my music』があったんだからね。
俺が『ハルヒ』の監督だったら、この話数の山本ナントカっていう当時31歳の若造演出は、クビにするね。
まぁ実際その瀬戸際まで行ったんだけど。

それだけ（当時の）京アニが凄かったというのと、それだけ他のスタジオがクソゴミだったということを、ここで強調しておきたい。
具体的に会社名は挙げないけど。推して知るべし。

1999

up乜撚野

乜撚野啊

井語學日文舊制N1版

今次我都睇唔明阿台主

贊京都動畫回億以前制作動畫時既事

樓上串9台主班人全部比我make低哂

又屈

如果當年中文閲讀卷出呢篇野我實u撚咗

(叔)

（笑）

希望告位黎到新壇唔好再欺凌台主

唔記得哂啲井語
想問邊到可以補鐘

有冇井語to 香港語 translator

你唔撚識， 就post google translate算數啦